\chapter{Entwurfsevolution}
Aufgrund eines Verständnissproblemes von RM/T wurden während der Planungsphase versucht, die Relationen der
\hyperref[sec:objid]{\textbf{Objekte}} in ein Schema zu überführen, welches einer Klasse von 
Programmiersprachen wie etwa C++ ähnelt. 
Das Resultat dieser Fehlplanung ähnelt den fertigen \hyperref[sec:relationen]{\textbf{Relationen}}, jedoch wird 
der Fehler bei einer Überführung in SQL deutlich.

\section{Kernel Entities (E-Relationen)}
\subsection{Spieler}
\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  player \\
  \hline
  player\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Gemeinschafts-/Ereignis Karten}
\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  cards \\
  \hline
  cards\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}


\subsection{Spiel/Partie}
\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  game \\
  \hline
  game\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\section{P-Relationen}
\subsection{Spielereigenschaften}
\begin{tabularx}{6cm}{|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{player\_p} \\
  \hline
  player\textcentoldstyle & username \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Karten Eigenschaften}
\begin{tabularx}{15cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{cards\_p} \\
  \hline
  cards\textcentoldstyle & chance\_stack & description & action & actionvalue\\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Partie Eigenschaften}
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{game\_p} \\
  \hline
  game\textcentoldstyle & game\_id & state & rule\_set\textcentoldstyle & field\_list\textcentoldstyle & characters\_list\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\section{Characteristic Entities}
\subsection{Regelsatz Eigenschaften}
\begin{tabulary}{0.95\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|}
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{rule\_set} \\
  \hline
  rule\_set\textcentoldstyle & start\_cash & start\_ properties & start\_auction & use\_speed\_die & build\_rule \\
  \hline
  trade\_with\_ houses & max\_houses & max\_hotels & houses\_per\_ hotel & bankruptcy\_rule & house\_refund \\
  \hline
  mortage\_ interest & go\_salary & go\_multiplyer & incometax & incometax\_ percentage & luxurytax \\
  \hline
  freeparking\_ payout & max\_turns\_ in\_jail & bail\_to\_ leave\_jail & collect\_rent\_ in\_jail & wincondition & end\_bankrupt\_ players \\
  \hline
  end\_turns & end\_ totalworth & railroad\_rent & railroad\_ multiplayer & utility\_rent & utility\_multiplyer\\
  \hline
\end{tabulary}

\subsection{Spielfeld Liste}
\begin{tabularx}{9cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{3}{|l|}{field\_list} \\
  \hline
  field\_list\textcentoldstyle & position & field\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielfeld}
\begin{tabularx}{12cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{4}{|l|}{field} \\
  \hline
  field\textcentoldstyle & name & type & buyable\_field\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsubsection{Kaufbares Spielfeld}
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{buyable\_field} \\
  \hline
  buyable\_field\textcentoldstyle & characters\textcentoldstyle & price & mortage & mortaged & street\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsubsection{Straße}
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{8}{|l|}{street\_field} \\
  \hline
  street\_field\textcentoldstyle & color & base\_rent & single\_ house\_rent & double\_ house\_rent & triple\_ house\_rent & quadruple\_ house\_rent & hotel\_rent \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielercharakter List}
\begin{tabularx}{15cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{characters\_list} \\
  \hline
  characters\_list\textcentoldstyle & character\_id & characters\textcentoldstyle & last\_action\_time & active \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielercharakter}
\begin{tabulary}{0.95\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|C|}
  \hline
  \multicolumn{7}{|l|}{characters\_p} \\
  \hline
  characters\textcentoldstyle & player\textcentoldstyle & position & money & state & state\_rounds & get\_out\_of\_jail\_free\_count \\
  \hline
\end{tabulary}

\section{Problembeschreibung}
Bei diesem Entwurf fand die Überlegung statt, dass ein Spielercharacter/-feld/Regelsatz nur existieren kann, wenn auch eine 
Spielinstanz existiert. Der Idee weiter folgend wurde fälschlicherweise versucht nur für die Objekte eine E-Relation anzulegen,
welche auch unabhänig von einer Spielinstanz existiert. Zusätzlich sollte die Aufgabe der E-Relation zur
Aufnahme der Surrogate direkt in das entsprechende übergeordnete Objekt wandern. Hierdurch hätte man eine Pointer
Verweisstruktur vergleichbar mit C++ gehabt, was auf den ersten Blick die optimale Lösung darstellte.

Bei der Überführung des Entwurfes in SQL wurde jedoch klar, das mit dieser Lösung ein großer Fehler begangen wurde. 
Da die E-Relation die Aufgabe hat die Existenz einer Entität wiederzuspiegeln, sollte der Surrogat der Primärschlüssel
dieser Relation sein und in der entsprechenden P-Relation eine Fremdschlüsselbeziehung. 
Auf diese weise wird sicher gestellt, das keine Property Informationen zu einer Entität existieren, die nicht existiert.
Der Fehler besteht darin, dass eine Fremdschlüsselbeziehung nur zu einem Primärschlüssel aufgebaut werden kann, da jedoch
die Spielinstanz einen eigenen Surrogat als Primärschlüssel hat, kann kein Beziehung zu dem Surrogat der untergeordneten 
Entität aufgebaut werden.
